文翠珊訪沙特拒戴頭巾惹爭議

英國首相文翠珊到訪沙特阿拉伯時，因為拒絕跟隨當地女性戴頭巾的習慣引起爭議。

文翠珊此行是討論英國脫歐後與多國的貿易協議。美聯社報道，她周二抵達沙特阿拉伯首都利雅得時，只見穿上深色長袖外套及長褲，但未有依照英國外交部建議戴上頭巾。

文翠珊的一身裝扮獲得不少掌聲，有民眾認為文翠珊此舉是為女性平權發聲，但亦有人批評她不尊重別國宗教文化，跟前首相「鐵娘子」戴卓爾夫人八十年代到訪沙特時，穿上長袍和戴上帽子的裝扮形成強烈對比。

沙特阿拉伯是伊斯蘭國家，當地女性外出時規定必須戴上頭巾和穿着深色罩袍，外國女性則不受此限。

睇錯左文詠珊

好似瑞典個所謂左翼女權政府去到沙特又係跪地包頭

垃圾文化使撚尊重

沙地國王去英國有冇除晒d袍?換晒西裝?
冇做乜要戴頭巾

Le Pen被要求戴頭巾，轉身即走

好彩無騎劫到
下次再出講文翠珊既post打英首相

係iran

比係來自伊朗既移民屌佢地偽善

其實 外國元首 去到中國, 都應該係 人民大會堂 門口中間大便

咁先係尊重中國文化

洗撚戴咩